點解中小學生喺學校要行樓梯？

諗唔通

做下熱身醒神啲
中小一行一層
中小二行兩層
如此類推
中小六行六層

高中未試過行樓梯

學校無錢，橦樓起唔到𨋢。

Band3學校

係一番到去
行六層 放低書包
行六層落去集會
再行六層上堂

唔會阻礙老師時間

只有band3學生
沒有band3學校

利 唔係band3學校

一早企完早會 之後又要行幾層
真係虐待兒童

因為牛唔飲水

小學四年級開始行上天台操場集會
成日見D同學嘔返個早餐出黎

算好
我個間係操場鳩下鳩下等到集會
晒到on99

老師就有𨋢用

從小訓練你地奴性，階級觀念

夏天集會 總會暈低幾件
永遠都冇人會理

脚骨力好。

濕哂點上堂

老師嗰啲先係時間？

成間學校幾百至成千人
搭𨋢要幾耐先送得晒上去
行樓梯比較快
+
盡量畀學童更多嘅運動量（但反智嘅係啲體育堂唔夠之餘仲要俾人借去補課

個閪濕閪會唔會臭

行幾層就濕晒
渣㗎

硬哂
見到女同學條底褲

因為老師先有特權

成年人時間比小孩值錢

1. 一間學校正常得一部，冇可能畀所有人搭
2. 只有一部份人可以搭
3. 學生作為地位較低嘅階級，自然會首先被限制搭

好多都有𨋢
但淨係比老師搭

渣㗎

如果個個學生都等𨋢會好亂
除非有10部𨋢

唔塔飛機？

中學條女行完樓梯啲青春體香好能正

咁你認唔認同男人應該幫女人埋單 因為女人既時間更值錢

以前間小學女多男少
所以層層都有女廁，但男廁得地下先有
dllm 讀小五去到最高3樓
但講緊每層之間係40-50級樓梯
試過間唔中急屎要衝返落地下真係差啲瀨

上堂睇濕晒嘅女同學

諗起咩一個人嘥全班時間
全班幾多個人你就嘥咗幾多分鐘

點解要行樓梯？讀小學個時已經偷偷地自己去搭𨋢，中學就直頭直接搭。做奴隸咩，一層樓就話行啫

點解學生
會係地位較低嘅階級？

由邊個定階級高低？
人數多 =蟻 =賤？

屌以前間學校得啲風紀可以搭lift
而家諗返起成件事好階級

學生要聽老師話
（我唔係話應該係噉，而係實際上個情況係噉）

多咗成間學校得過一部𨋢，個個都去搭係真係會唔掂

4年級行6-7層樓梯嘔?

好耐冇行過咁多層樓梯
依家諗起行中學成日行五六層樓梯都覺得攰

因為要比d prefect捉人跳級

以前搭lift要有家長同意書 證明身體差先得
lift口對正保安亭 要搭就要登記名 再睇返係咪家長同意個名單
成件事真係有D on9

可以偷睇女同學裙底

以前中學比人搭lift

天將降大任於斯人也

我間中學有個規矩好撚ON9
小息, 唔可以留係課室....................

記得以前有同學行到頭暈去咗sick room

中學好似四合院設計咁
最高得3層

喂呀，唔行樓梯邊有得𥄫底裙

黨鐵一條扶手梯一日運多過晒你成區學校加埋既人啦

依家咪唔柒洗行囉

我個班係等到遲到前一分鐘先入閘,
咁就可以直接集會, 唔使行多12層

我棍講個陣千禧年因為要著重返傷殘人士 所以中小學先開始起lift 個lift原意係比傷殘人士/有需要人士用
但家下班教畜個個拎曬正牌黎搭 再屌返班學生唔比搭

跛左咁慘呀

其實點解唔可以整多幾部令到人人有𨋢搭
好似大廈咁

脚

參考軍訓

一定要你日曬雨淋

中五中六都係一樓

因為無需要照顧你班蟻民

高中開始就要坐輪椅

以前行樓梯行六七層真係無咩野
而家大學都畢左業出黎做野 行一層都攰到仆街
應該係讀大學果陣成日搭lift搭到咁
本身又少運動

口講話冇錢起
但年年都會用幾十萬重新油過個籃球場

因為東亞病夫（only 體格）唔係歧視
係事實

中學個陣為唔想行樓梯，開學日走去搶班會個新聞大使做 ，搏每日拎報紙就可以日日搭lift (((F.4+F.6班房係7樓 日日行到傻)))

做運動

啲教畜怕學生搭lift佢地會無得搭

btw

幫下上咗賊船嘅香港學生做下問卷啊

殘疾學校？

不過要孭住書包

食完早餐又就快遲到咪跑上黎囉

唔行樓梯睇少好多野，學校為你好

偷雞搭lip

因為要佢哋學識服從權威

一間學校咁多人搭𨋢搭到幾時

低鳩能 十幾歲 行幾層樓梯都唔想行
唔怪得咁多肥仔 體能咁廢
啲popo 讓你地200米都追到

老師：

你俾錢起咩柒頭

一件事還一件事.
我都係覆緊佢個 POINT

因為維修有數出到囉

你估學校如果任拎津貼佢唔想起多十部電梯咩

偷偷地搭lift比老師撞到鬧到仆街

十七年前正是沙士之年
可惜連仔好多未出世
你話起𨋢
學校可以玩好大

十七年前玩到五百萬一架𨋢

試過早會企操場企成個鐘差啲暈

啲Lift要起幾部先夠用

扶手梯緊係快啦，但係層層都要扶手梯就要好多位去裝

早會咩住個書包行樓梯行到腰都彎多幾度

要幾多部lift先夠
等得黎小息都完撚左

點只.........

又正好我讀過調景嶺IVE
扶手梯仲大鑊

成個甲級寫字樓夠幾百人啦 你行左上去未呀

我係學校做，一部升降機壞咗要維修要近47萬

呢個先係正確答案
d教畜仲大條道理話老師先可以答

一放完小息成校人同一時間上返各自樓層
一部𨋢連半班人都載唔到
要起幾多部𨋢？
唔明點解呢個topic都有討論價值

夏天喺操場集會先on9
屌你老味朝朝曬到成件校服濕撚晒 再行六層樓返課室 諗起都辛苦

老師係唔係應該都做榜樣

收得好嘅學校當每級5班，每班30人，即係每級150人，全校加埋就有900個學生。一部lift當載到15人，要係小息/午膳同時處理所有學生就要60部lift。當我退而求其次，預埋學生要等lift，每次分三大批人用lift，咁都要成30部lift。對一間學校黎講似乎不太可能。

可能你話，使乜起咁多，起多兩部咪算，其他人行樓梯囉。但咁又會有公平問題，有啲人準時甚至早放就可以搭，遲少少咪一定冇得搭？咁就違反左當初批評老師有得搭而學生冇得搭嘅公平原則。所以我諗都係唔搞咁多野好啲

係唔明點解老師可以有特權用lift姐

普遍學校都係窮同埋太少lift
個個都係到等lift嘅話咪嘥晒啲時間

你有冇見過一千人同一時間係度等lift?
lift大堂都擺唔落咁多人啦

夏天仲要熱到仆街呀屌佢個老母

以前間垃圾中學有個仆街教畜做校長
好幾次都無啦啦鎖撚左個課室又唔通知 要啲學生朝早揹住個書包行左幾層樓先知鎖撚左 再行返落地下集會 又再揹住行返上去
最後隻教畜係早會行出黎話係自己叫人鎖 原因係班學生將啲書放係櫃桶會影響校譽 再比佢發現每班有任何一個人咁做都會照鎖課室

勿相認 thx

反正都係行，點解唔搭條消防梯直上門口？？
本身設計行一層轉兩次彎好L煩

脚你老母閪咩支那狗

我中學年年調極班房都係5樓以上

搞到我大個番office都唔識搭𨋢規則

係

整𨋢主要為左殘障學生

渣架……以前9樓上堂都照行啦

講真一日咁多科 咁多堂
一科一本 8堂8本 重未計功課
唔放櫃桶果個就真係on9
成日話兒童書包過重 就係呢d撚樣做成
到底咩野人先可以做校長
次次都係班唔肯變既老坑先會做到
有冇人識d正常校長好開放

form6可以光明正大撘𨋢
但係form3開始就成日撘

細個行無乜野

小息會落去小食部買野食 再上番5樓

如果依家要行5層 寧願唔食了 老了

哩係廁所都唔識on9

有 間中學既換左新校長開放正常好多
舊個隻教畜日日淨係識叫人讀書 成日做埋啲小動作 又係到傳耶教 仲講埋啲咩同性戀係病 叫人及早求醫既歪理 條友真係垃圾黎

唔撚係講笑
會有人巡架

諗起中學有人中午買飯番去食果時困lift，
之後CCTV見到兩個坐lift入面食飯

集會又唔會點名 通常一返到去就直接搭𨋢上班房
等班傻仔集完會 行樓梯返上黎上堂

後來訓導知道有人唔落操場集會
叫d風紀上黎捉人 但班風紀全部都自己友 唔會篤我出黎

全校得個一部𨋢
全校搭𨋢搭到小息都未上得曬啦

btw，大部份公立學校有lift係因為近年推行BFA
當然私校係自己多錢去起

諗起早幾年有單新聞，有間學校在外牆起咗部玻璃觀光lift比人話
但其實玻璃牆平過起鋼筋水泥

𨋢並唔係任起
估唔到咁多連仔搭𨋢當老奉

咁點解要整樓梯？

師兄

17年前 500萬

最慘一個禮拜兩日早會
企足成40-70mins！

嗰時偶爾有學生企企下暈低
一年幾次可以成十個暈低，個校長都仲要人企落去

仲要講得好好聽，訓練意志

整色整水，唔知搏乜

寫字樓個個月收大把租
學校起𨋢去運幾百人，建造費維修費你出錢牙？戇鳩

因為老師人手都唔夠睇撚住班𡃁仔，搵啲嘢搞吓去咗啲時間先
同埋等你班友攰啲，唔好搞哩搞路

你諗下一放學, 全層學生去等𨋢, 等/迫幾耐先入到
你仲要有咁多層
而且𨋢本身一部都用好多位, 有啲學校本身就唔大, 冇乜多位起幾部𨋢

點解唔係整扶手電梯
扶手電梯咪可以再快啲

等乜鳩嘢𨋢 明明啲學校勁多位整扶手電梯

學校中六係1樓，好似話要將行樓梯時間同精力慳嚟放係公開試度

正答

你查下HKDI個扶手梯壞多過郁

嗰部半露天，緊係啦
咁樣討論一定係樓梯無死㗎

有D 大陸妹係臭D
好認真

學紀律囉

咁你覺得一般學校用乜位起室內扶手梯?
及用那一項開支去營運扶手梯?

諗起全校放lunch放學時排隊等lift個畫面就好好笑排暖最後個d可能搭到都完lunch

呢個一定㗎喇,反正平時都唔多人用.

你讀啲三流中學先有大陸妹仲咁撚大聲話人知

你想表達啲咩？
1. 我唔係學校建築規劃組嘅人
2. 間間學校營運模式、GFA等等都唔同
3. 你係咪諗住我會逐間逐間話你個梯擺邊？

問我做乜鳩？

而家話唔想行樓梯，咁𨋢又擺唔到更多人，我唔覺得扶手電梯唔係解決方法喎

壞梯咪維修，無錢咪收錢
落得樓梯多對膝都唔好啦

我當年成日閃去廁所唔落去早會，等啲人落晒去，就返課室等人上來。

hku有lift 朝早排要半個鐘

最on9係交左冷氣費唔比開冷氣

偷偷搭LIFT會記過
What's the point

早會完左已經暴曬完一輪仲要行勁撚多樓梯
班教畜就早會緊個時已經可以企遮陰位, 完左仲可以搭LIFT
公平咩

中學日日行百幾級樓梯先到校門

忽然發覺 中學時期有幾個老師鐘意行樓梯多過搭𨋢
嗰啲老師通常好親民

幾間中學同hku都係靠呢幾部lift…

快高長大

小學日日行6層樓梯真係行撚ON9

問問題果個一定無諗咁多
問完就算

以前學校冇lift, 全校都要行

ps: 試過連續三年頂樓(6/f)課室(非留級)

由A出口排到B出口

中小學行樓梯真係惡夢黎
仲有就係落雨天樓梯附近濕晒勁多鞋印勁污糟
同埋落大雨落樓梯勁易跣親

驚比人偷書又煩啫

高中成日偷搭lift （班房係6樓）
有次因為有老師係出面禁lift所以3樓停左
我同幾個fd即刻喱係4個角落另轉面

好似教育局講過唔建議比學生搭lift因為會減少學生運動量

大多數學生都完全0運動 行下樓梯都有好處

不過早會真係極反人類
幾百人堆被逼企係一處 焗到想死
又睇唔到上面啲人做緊乜 又唔比講嘢 又唔比坐

咪排隊等下𨋢

或者起電梯

學校要同一時間等呀 點可以相提並論

學校訓練奴性
完

打哂底有咩好𥄫

個個都搭咪要等好耐
依家返工都係行樓梯
廢事等

logic係邊

行6層都算
中一同中三個陣
班房係新座，有時上堂要行去舊座
最誇張係新座3樓4樓行去舊座5樓6樓上堂

意淫先係至高境界。睇你都係唔撚識, 冇謂教精你

其實等lift都係奴性表現
你睇hku個個剩係識dup低頭排隊搭黨鐵
唔識行遠少少搭巴士

如果有電梯就好
行6層真係攰到死
嗰陣攰到一路行一路數下有幾多級

沙崇？

中學得兩層高，冇集會

返去探老師都要諗諗先

我學校中七喺地下，由校門到課室只需20秒

唔係因為硬性做運動幫助發育咩

行樓梯都係好事黎既

村校呀你

係保險

依個世界有電梯？

令我諗起行樓梯放屁正仆街

香港有咁細間嘅中學咩

全部搭lift 1個鐘都走唔哂

我中小學最後個年都係最底個層

特殊學校

但我覺得可以放學後唔知幾點之後開放埋比學生用

最on9係早會行樓梯唔比講野

屌你女多男少就咪怨啦

又要行返落去

咁你不如問點解香港要起到啲學校咁高，
外國都係得一兩層。

學生使用升降機出咗意外邊個負責？
所以學校一向做法，係學生使用升降機，
一定要有大人係到囉！

中學唔俾用𨋢
有次成班偷偷地用 塞爆咗部𨋢
點知有一層老師㩒咗要搭
成班話唔好意思滿咗 麻煩你等下架
跟住閂門繼續上

小學已經咁搞法！
我＃123嗰個直頭有人訓哂響度！

係咪間間都會捉

有錢邊個唔想起到好似大學咁？
位置又細 起扶手電梯又要定期檢查維修

一個禮拜三日 企四五個字 每日至少一個人暈低
啲學校真係好忍心

完全明你講乜.
試過有男仔成個趴落我度。
好彩，我接得佢快，否則頭跌地，唔知點算。
佢平時好活潑健康，打開波嗰啲仔，都頂唔順。

都唔明校長諗乜嘅，由啲學生暈。
早會，根本唔應該企多過十分鐘。

有早會癖，明明有微微雨，都要早會

以前有日嬲咗，同個老師講
一個橙三蚊，你買五個橙會唔會逐個逐個橙咁俾錢啊？
跟住被佢留堂留堂七點

行樓梯有咩問題先？

一間學校成千人 搭𨋢排到放學

中學做學生會果年成日大搖大擺搭lift
啲老師都冇講過啲咩

老師先有權搭
從小培養奴性

渣

真係18層地獄

醒起以前中學每朝企操場有至少三個人暈低

關事？

以前成日同啲fd喺1樓望上去，上面啲人又望落嚟，勁好笑

傻la點會冇錢

點解唔做戲？

我嗰陣時話搭去library（去library可以搭）
但佢見我攞住個飯唔撚信我
捉咗我出lift喺正走廊鬧9我

中學果陣為左搭𨋢 同成班fd去選學生會
之後真係選到

咁好笑特登捉你去鬧都有，我以前中學啲老師見到我扮嘢提一提我就無嘢

特權呢啲嘢要自細接觸
自細見慣見熟
日後先會對特權階級嘅橫行覺得理所當然

係我唔好彩撞正嗰條友係老屎忽乜乜乜主任嗰啲
之前做過一兩次普通老師都冇乜點理我

因為佢地18歲以下，萬一困lift驚佢地唔識處理

因為呢度係child登

社畜訓練

憨鳩學校中一課室係六樓，第一日返學行到冇力撲親留咗條疤係隻手到

請問學生為老師做咗啲咩？

你老師教你野，幫你改簿，人又老過你，放學又遲過你 究竟邊個先係奴？ 屌你老母

中學偷偷地配左條lift匙

但係我成日偷搭軸
通常早少少返去就冇人睇到你撘

以前成日有女同學暈低
黎m 再曬你半粒鍾 再行幾層樓梯
真係痴線

鎖lift?

幾百人等lift，等到上課室剛好落堂

中二5樓

中學lift每次搭都要有匙㨨一下先㩒到
所以學生想偷搭都唔得

訓練奴性

廢時你行多2步都斷氣

好慘 你學校好高招

lm

你要諗吓次次轉堂早會都係全校同一時間用
黨鐵點同 一個站都有好幾條啦

前後兩處

on9
有糧出仲講到自己好偉大咁
真係抵你呢類傻鳩一世比人睇唔起

培正有𨋢喎

駁到嘅話1句KO你啦，d 教畜就係駁唔刀咪留你堂囉

行幾層樓梯講到叫你擔住包米露天跑10k咁

屌係三十幾度行三四層都咪話唔係嘢
中學仲要長褲呢

中一至中三時 要行到四五樓
高年級係下幾層

點知一讀到中四個年就調返轉

中學生涯都係咁行 好似少好多肥仔肥妹
有時又懶得落去買垃圾食物
諗返其實幾健康

記得腳尖對齊腳爭

仲要又熱又曬
班教畜就係上面涼冷氣
試過有次企完早會check校服 前面條友出汗出到成頭濕哂
隻教畜check到佢嗰時問佢係咪Gel完頭

大學又唔行樓梯？

中學樓梯跳級都仲會捉

我仲記得小學嗰時早退，有個老師上黎接我落校務處，話我老母等緊我，之後喺後樓梯同佢等緊𨋢，佢突然間望向我話學生唔準搭𨋢架喎，但最後都係兩丁友搭𨋢落去

事後心諗佢上嚟帶我落校務處，唔係要我自己一條友行樓梯落去，佢自己就搭𨋢落去吓嘛

行樓梯望上去睇到女同學裙底

中學果時 9月1 開學早會，一朝暈左幾件
上晒新聞

勿相認

就快開始 香港式文革 批鬥老師 !!
期待 !!

每日都係leg day

夏天又熱又曬又濕又焗
真係企到人都癲

到大學 見到等𨋢既人龍 就寧願行樓梯

通常都係一個人嘈少少/唔留心/玩嘢/佢睇唔順眼，啲教蓄就用成堂鬧人、發脾氣、唔教書，真係想問到底係邊個浪費最多時間

細細聲話你知佢冇錯
呢個係異體字 唔係簡體字

咁應該cut埋校車
步行上學

將啲課室起係𨋢入面咪得 一部𨋢有五個課室 每級一部都係六部

你都唔明我講乜
"學生"要聽"老師"話
咁係由邊個定義？
邊個上 邊個下
邊個先係權威？
邊個先係做服從嗰個？

講𨋢呢個例子
老師叫學生唔准搭𨋢
好似老師係權威
而學生就服從老師

但當家長投訴:
"喂 我個仔幾十磅重書包
"仲要佢揹住行樓梯？"
咁就變咗家長係權威
老師/學校要服從
最後個學生又有得搭電梯
啲位置、角色大執位
你唔覺得好矛盾同諷刺？

我嗰時間中學係行咗落去集會之後仲要做早操

你呢句野 同一個人5分鐘 十個人50分鐘有咩分別

They are well-paid for it

我中學六年有五年都係最高嗰層

去女廁咪得

應該官校學校橫向發展

中五全年番學都搭
利申 Prefect team 最大嗰幾個

好多老師同黑驚一樣
係學校有權力就恰9學生
但對住家長就碌柒咁

以前日日行上樓真係好勁
依家喺後樓梯上幾兩層都氣喘

你點樣計條數，條數根本就唔會係咁計，計𨋢既數永遠係計一個round trip time。
再去計一部𨋢既乘客量，用5分鐘去計，睇下係5分鐘內處唔處理到80%以上既人，無可能用一個同一秒去計。
你一次過行樓梯都無撚可能啦，係禮堂集會都要分開走啦，做基本學生番學放學，小息買野食，set好程式基本上就3-4架都無問題。
當學校唔高最多一分鐘一程𨋢，單單5分鐘，學校有4架𨋢，已經處理到300個學生，有d低樓層會一層行樓梯，有d又早番，早放，食lunch又唔係個個岀去食。

電梯囉
根本係錢既問題

你好band 3仔

有好多個連仔㗎咩

1: 學校人數多 返學放學轉堂小息食飯 根本應付唔到咁多人，亦都無錢無地方去起大d或者多d既𨋢
個個都等𨋢的話就唔洗上堂了

2: 小學生唔洗講啦 安全問題
唔會俾小學生獨自搭 亦無多餘人手陪佢地搭

3: 唔係老師唔俾你地搭，而係個學規唔俾
好多老師都唔care，只係唔想俾高層知道而被責備

4. 其實我都唔覺行下樓梯有咩壞處，咪當做下運動
香港既校舍又唔係特別高 對身體都有益呀

[整合] 中大湯宿傳銷狗

學到野，多謝ching指教ching可唔可以講多啲？即係選用嘅lift要幾大容量先可以5分鐘內處理大約200人？利申數學白痴，難得遇到識波之人，想學下野

老師高薪厚職

日日都係做完早操有早會
但有時早會會特別長 有啲乜嘢唱歌環節
然後一定會有同學聽聽下去醫療室
我自己就試過做完早操 有日要睇埋啲濕鳩升旗禮
之後勁撚暈 啲同學遲一秒扶我我應該仆撚咗街

調轉頭諗,
其實發育期間係應該多運動

講到老師無岀糧做義工咁